台灣日月潭推蒸口罩服務捱轟 不足3天撤回

口罩不應重用，「蒸口罩論」更備受質疑。在台灣，日月潭伊達邵遊客中心前日（10日）推出免費代蒸口罩服務，隨即被轟恐造成防疫破口，中心今日（12日）宣布取消蒸口罩服務。

因應新型冠狀病毒疫情，日月潭伊達邵遊客中心與外判廠商合作，推出代蒸口罩服務，被當地傳媒質疑「多人共用電鍋有交叉感染風險」、「民眾自行使用恐成防疫破口」。

日月潭國家風景區管理處伊達邵管理站主任陳逸全今早先澄清，蒸口罩服務由專人操作，非民眾自行使用；他下午再表示，已撤回蒸口罩服務，並承認推出前未有徵詢衛生部門或醫生意見。

台灣口罩供應都唔緊張,
蒸黎做乜鳩

店長被蔣元秋誤導，我深表同情

係唔係睇完香港ANN姐蒸口罩想試下